% UCLM (Universidad de Castilla la Mancha) presentation theme for beamer
%
% Gustavo
%
% Changelog:
%
% Version 0.1:
%   First public version.

\ProvidesPackage{beamerthemeUCLM}[2016/07/02]



\definecolor{UCLMGris2}{RGB}{0,0,0}
\definecolor{UCLMGris}{RGB}{230,230,230}
\definecolor{UCLMMorado}{RGB}{3,71,56}
\definecolor{UCLMMorado2}{RGB}{230,230,230}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Outer theme
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\useoutertheme[width=.15\paperwidth]{sidebar}
\setlength{\beamer@headheight}{.185\paperheight}
\pgfdeclareimage[width=.1\paperwidth]{small-logo}{logos_uned_ucm}
\pgfdeclareimage[width=.125\paperwidth]{type-logo}{logo_uned}
\pgfdeclareimage[width=.1\paperwidth]{type-logo_2}{escudo_ucm}
\pgfdeclareimage[width=.33\paperwidth]{white-logo}{logos_uned_ucm}
\pgfdeclareimage[width=.33\paperwidth]{large-corner}{large-corner}
\pgfdeclareimage[height=\beamer@headheight]{small-corner}{small-corner}
\setbeamertemplate{sidebar left}{%
\vskip7pt
\insertverticalnavigation{\beamer@sidebarwidth}%
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Opciones de Entrada  
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\DeclareOptionBeamer{ocultarotrassubsecciones}[]{\beamer@nav@subsectionstyle{show/show/hide}} % Solo muestra las subsecciones de la seccion actual
\DeclareOptionBeamer{ocultartodassubsecciones}[]{\beamer@nav@subsectionstyle{hide}} % No muestra ninguna subseccion

%\DeclareOptionBeamer{width}{\beamer@sidebarwidth=#1}
%\DeclareOptionBeamer{height}{\beamer@headheight=#1}
%\DeclareOptionBeamer{left}{\def\beamer@sidebarside{left}}
%\DeclareOptionBeamer{right}{\def\beamer@sidebarside{right}}
%\ExecuteOptionsBeamer{left}
\ProcessOptionsBeamer


\setbeamertemplate{footline}[text line]{%
\insertshortauthor\strut\hfill\insertshorttitle\hfill\insertshortdate\hspace{1em}\insertframenumber/\inserttotalframenumber}

\addtobeamertemplate{frametitle}{}{%
\begin{pgfpicture}
\pgf@relevantforpicturesizefalse
\pgftransformxshift{-\Gm@lmargin}
\pgftransformyshift{\beamer@headheight+18pt}
\pgftext[at=\pgfpoint{\paperwidth}{-\beamer@headheight},right,base]{\pgfuseimage{small-corner}}
\pgfpathmoveto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{0pt}}
\pgfpathlineto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-\beamer@headheight}}
\pgfsetlinewidth{3.5pt}
\pgfsetinnerlinewidth{1pt}
\pgfsetinnerstrokecolor{UCLMGris}
\pgfsetcolor{white}
\pgfusepath{stroke}
\pgfpathmoveto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.23\paperheight}}
\pgfpathlineto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.97\paperheight}}
\pgfsetlinewidth{1pt}
\pgfsetinnerlinewidth{0pt}
\pgfsetcolor{UCLMGris}
\pgfusepath{stroke}
\pgftext[at=\pgfpoint{.075\paperwidth}{-.97\paperheight},center,base]{\pgfuseimage{small-logo}}
\end{pgfpicture}%
\vskip-25pt%
}

\addtobeamertemplate{title page}{%
\usebeamertemplate{title background}%
\vskip .2\paperheight%
}
{}

\newcommand\DoPurpleBackground{%
\pgfpathmoveto{\pgfpointorigin}
\pgfpathrectanglecorners{\pgfpoint{0pt}{0pt}}{\pgfpoint{\paperwidth}{-\paperheight}}
\pgfsetfillcolor{UCLMMorado}
\pgfusepath{fill}
\pgftext[at=\pgfpoint{\paperwidth}{-\paperheight},right,base]{\pgfuseimage{large-corner}}
}

\newcommand\DoGreenBackground{%
	\pgfpathmoveto{\pgfpointorigin}
	\pgfpathrectanglecorners{\pgfpoint{0pt}{0pt}}{\pgfpoint{\paperwidth}{-\paperheight}}
	\pgfsetfillcolor{UCLMMorado2}
	\pgfusepath{fill}
	\pgftext[at=\pgfpoint{\paperwidth}{-\paperheight},right,base]{\pgfuseimage{large-corner}}
}

\setbeamertemplate{title background}{%
\begin{pgfpicture}
\pgf@relevantforpicturesizefalse
\pgftransformxshift{-\Gm@lmargin}
\pgftransformyshift{5.5pt}
\DoPurpleBackground

% Linea blanca arriba
\pgfpathmoveto{\pgfpointorigin}
\pgfpathrectanglecorners{\pgfpoint{0pt}{0pt}}{\pgfpoint{\paperwidth}{-.25\paperheight}}
\pgfsetfillcolor{white}
\pgfusepath{fill}

% Logo
\pgftext[at=\pgfpoint{.02\paperwidth}{-.17\paperheight},left,base]{\pgfuseimage{type-logo_2}}
\pgftext[at=\pgfpoint{0.98\paperwidth}{-.178\paperheight},right,base]{\pgfuseimage{type-logo}}
% Linea corta a la izquierda
\pgfpathrectanglecorners{\pgfpoint{0pt}{-.19\paperheight}}{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.24\paperheight}}
\pgfsetfillcolor{UCLMMorado}
\pgfusepath{fill}


\pgfpathrectanglecorners{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.19\paperheight}}{\pgfpoint{\paperwidth}{-.24\paperheight}}
\pgfsetfillcolor{UCLMGris}
\pgfusepath{fill}

% Linea debajo de la mitad
\pgfpathmoveto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.19\paperheight}}
\pgfpathlineto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.24\paperheight}}
\pgfsetlinewidth{3.5pt}
\pgfsetinnerlinewidth{1pt}
\pgfsetinnerstrokecolor{UCLMGris}
\pgfsetrectcap
\pgfsetcolor{white}
\pgfusepath{stroke}

\pgfpathmoveto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.3\paperheight}}
\pgfpathlineto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.58\paperheight}}
\pgfsetlinewidth{1pt}
\pgfsetinnerlinewidth{0pt}
\pgfsetcolor{UCLMGris}
\pgfusepath{stroke}

\pgfpathmoveto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.67\paperheight}}
\pgfpathlineto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.78\paperheight}}
\pgfsetlinewidth{1pt}
\pgfsetcolor{white}
\pgfusepath{stroke}

\pgfpathmoveto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.9\paperheight}}
\pgfpathlineto{\pgfpoint{.15\paperwidth}{-.95\paperheight}}
\pgfsetlinewidth{1pt}
\pgfsetcolor{white}
\pgfusepath{stroke}

%\pgftext[at=\pgfpoint{.16\paperwidth}{-.92\paperheight},left,base]{\tiny www.uclm.es}
\end{pgfpicture}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Inner Theme
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\useinnertheme{rectangles}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\setlength{\leftmargini}{.5em}
\setlength{\leftmarginii}{1.0em}
\setlength{\leftmarginiii}{1.5em}
\setlength{\leftmarginiv}{2.0em}
\setlength{\leftmarginv}{2.5em}
\setlength{\leftmarginvi}{3.0em}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Colores
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usecolortheme[named=UCLMGris]{structure}
\usecolortheme{rose}
\setbeamercolor{title page}{fg=white}
\setbeamercolor{logo}{bg=UCLMGris}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=UCLMGris,bg=UCLMMorado}
% Tamaño y colores de la letra de la Barra lateral 
\setbeamerfont{section in sidebar}{size=\fontsize{4}{4}\selectfont}
\setbeamerfont{subsection in sidebar}{size=\fontsize{4}{4}\selectfont}
\setbeamerfont{subsubsection in sidebar}{size=\fontsize{4}{4}\selectfont}

\setbeamercolor{section in sidebar}{fg=UCLMMorado}
\setbeamerfont{section in sidebar}{series=\bfseries}
\setbeamercolor{block title}{bg=UCLMMorado!28!white,fg=UCLMMorado}
\setbeamercolor{block body}{bg=UCLMGris!15!white}

\setbeamercolor{section in toc}{fg=UCLMMorado}
\setbeamercolor{subsection in toc}{fg=UCLMGris!40!black}
\setbeamercolor{section number projected}{bg=UCLMGris!40!black,fg=white}
\setbeamercolor{subsection number projected}{bg=UCLMGris!40!black,fg=white}

\newcommand\ThankYouFrame{
\begin{frame}[plain,t]
\begin{pgfpicture}
\pgf@relevantforpicturesizefalse
\pgftransformxshift{-\Gm@lmargin}
\pgftransformyshift{5.5pt}
\DoGreenBackground

\pgftext[at=\pgfpoint{.5\paperwidth}{-.3\paperheight},center,center]{\pgfuseimage{white-logo}}
\pgftext[at=\pgfpoint{.5\paperwidth}{-.55\paperheight},center,center]{
	\textcolor{UCLMMorado}{
		\Huge{\textbf{GRACIAS}} }
}
\end{pgfpicture}
\end{frame}
}

\newcommand\DiapositivaText[1]{
\begin{frame}[plain,t]
\begin{pgfpicture}
\pgf@relevantforpicturesizefalse
\pgftransformxshift{-\Gm@lmargin}
\pgftransformyshift{5.5pt}
\DoPurpleBackground
%\pgftext[at=\pgfpoint{.5\paperwidth}{-.5\paperheight},center,center]{\pgfuseimage{white-logo}}
\pgftext[at=\pgfpoint{.5\paperwidth}{-.5\paperheight},center,center]{
	\begin{minipage}{10cm}
		\bf\Huge \textcolor{UCLMGris} {#1}
	\end{minipage}
	} 
\end{pgfpicture}
\end{frame}
}

